想帶老母去減肥

集思廣益
最近老母話腰痛腳痹
成165 有80kg
睇黎同肥引起病痛走唔甩
初起步點同佢減好

唔比飽飯佢食

平時好鍾意食加工食品 煎炸嘢 飲汽水？
減少甚至戒依啲食物 碳水化合物轉食低GI/中GI
食多啲原型食物 食完飯企一陣都夠做
comfort food可以食 但唔可以無節制咁食
減肥一定係飲食控制>運動

唔係呀..佢最近睇完鐵打 個鐵打佬叫佢介好多煎炸辣野 飲親野都要走甜 佢仲要少食碳水 我都唔明佢點解肥得咁勁 呢個月介口都無減到

叫佢飲多啲水先！
一來飲水排毒
二來減低食慾
變相食少咗
同時食多啲菜
之後再開始做下運動(散步、慢跑)

P.s. 非專業，自己用黎個方法減咗7kg

科學減肥法就係 其實食少過tdee就減到
你可以check下佢tdee幾多 上網search TDEE calculator就有

但戒好多煎炸嘢 走甜 但另一方面有冇係其他食物到攝取多返卡路里先 如果有都冇用

不過你媽媽年紀大 肥就一定難減啲 你諗下計仔啦

Ringfit應該幫到下佢，
慢慢練返啲肌肉，等啲重量唔好落晒喺關節度，
當然最好你本身識健身正確動作再磅住佢做

我個六十幾歲奶奶玩咗一星期Ringfit，
淨係玩啲組合，冇玩挑戰
佢就話依家上樓梯好力咗 膝頭冇咁痛
仲有成日酸痛嘅膊頭都唔再痛

當然你要研究下佢飲食有冇出問題啦